%@P:exocorcp
Un réparateur d'appareils ménagers est payé 18~\textgreek{\euro} de
l'heure. Il demande 8~\textgreek{\euro} supplémentaires pour le déplacement.
\begin{myenumerate}
\item Complète le tableau suivant :
\begin{center}
  \begin{tabularx}{15cm}{|X|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Nombre de minutes&0&10&20&30&40&50&60\\
\hline
Prix en \textgreek{\euro}&8&&&&&&\\
\hline    
  \end{tabularx}
\end{center}
\item Le prix payé est-il proportionnel au nombre de minutes ?
  Explique ta réponse.
\item Combien vais-je devoir payer pour 100 minutes de réparation ?
  pour 120 minutes de réparation ?
\item Si j'ai payé 80~\textgreek{\euro}, combien de temps est resté le
  réparateur ?
\end{myenumerate}
%@Commentaire:Reprise de l'exercice \verb+exo12+ pour ajouter la question 2/.
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\hfill\newline
\begin{center}
  \begin{tabularx}{15cm}{|X|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
    Nombre de minutes&0&10&20&30&40&50&60\\
    \hline
    Prix en \textgreek{\euro}&8&11&14&17&20&23&26\\
    \hline    
  \end{tabularx}
\end{center}
\item En passant deux fois plus de temps (10 et 20 minutes), on ne
  paie pas deux fois plus cher (11 et 14 \textgreek{\euro}).
\item $8+10\times3~\mbox{\textgreek{\euro}}=8+30=38$~\textgreek{\euro}.
\par $8+12\times3~\mbox{\textgreek{\euro}}=8+36=44$~\textgreek{\euro}.
\item Il y a déjà 8~\textgreek{\euro} de déplacement. Il reste donc
  72~\textgreek{\euro} de temps de réparation.
  \par\opdiv{72}{18} \hfill Le réparateur est resté 4 heures.
\end{myenumerate}